
\medskip

Une entreprise a créé une Foire Aux Questions (\og FAQ \fg) sur son site internet.

\medskip

On étudie le nombre de questions qui y sont posées chaque mois.

\bigskip

\textbf{Partie A : Première modélisation}

\medskip

Dans cette partie, on admet que, chaque mois :

\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$]90\,\% des questions déjà posées le mois précédent sont conservées sur la FAQ ;
\item[$\bullet~~$]130 nouvelles questions sont ajoutées à la FAQ.
\end{itemize}

Au cours du premier mois, $300$ questions ont été posées.

\medskip

Pour estimer le nombre de questions, en centaines, présentes sur la FAQ le $n$-ième
mois, on modélise la situation ci-dessus à l'aide de la suite $\left(u_n\right)$ définie par : \begin{center}$u_1 =3$ \quad et, pour tout entier naturel $n \geqslant 1,\:u_{n+1} = 0,9u_n + 1,3$.\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}
\item Calculer $u_2$ et $u_3$ et proposer une interprétation dans le contexte de l'exercice. \item Montrer par récurrence que pour tout entier naturel $n \geqslant 1$ :
\[u_n = 13 - \dfrac{100}{9} \times 0,9^n.\]
\end{enumerate}

\begin{minipage}{0.62\linewidth}
\begin{enumerate}[resume]
\item  En déduire que la suite $\left(u_n\right)$ est croissante.
\item On considère le programme ci-contre, écrit en langage Python.

Déterminer la valeur renvoyée par la saisie de seuil(8.5) et l'interpréter dans le contexte de l'exercice.
\end{enumerate}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.32\linewidth}
\renewcommand\arraystretch{0.9}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|} \hline
def seuil(p) :\\
\qquad n=1\\
\qquad u=3\\
\qquad while u<=p :\\
\qquad  \qquad n=n+1\\
\qquad \qquad u=0.9*u+1.3 \\
\qquad return n\\ \hline
\end{tabularx}
\end{minipage}

\bigskip

\textbf{Partie B : Une autre modélisation}

\medskip

Dans cette partie, on considère une seconde modélisation à l'aide d'une nouvelle
suite $\left(v_n\right)$ définie pour tout entier naturel $n \geqslant 1$ par:
\[v_n = 9 - 6 \times \text{e}^{-0,19\times(n - 1)}.\]

Le terme $v_n$ est une estimation du nombre de questions, en centaines, présentes le $n$-ième mois sur la FAQ.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Préciser les valeurs arrondies au centième de $v_1$ et $v_2$.
\item Déterminer, en justifiant la réponse, la plus petite valeur de $n$ telle que $v_n > 8,5$.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie C : Comparaison des deux modèles}

\medskip

\begin{enumerate}
\item L'entreprise considère qu'elle doit modifier la présentation de son site lorsque plus de 850 questions sont présentes sur la FAQ. 

Parmi ces deux modélisations, laquelle conduit à procéder le plus tôt à cette modification ?

Justifier votre réponse.
\item En justifiant la réponse, pour quelle modélisation y a-t-il le plus grand nombre de questions sur la FAQ à long terme?
\end{enumerate}

\bigskip

